<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="estudio">Estudio</string>
    <string name="registro_de_fallos">Registro de fallos</string>
    <string name="infoT0">1. Definiciones relativas a la persona

CONDUCTOR
Persona que maneja el mecanismo de la dirección o va al mando de un vehículo. En vehículos que circulen en función de aprendizaje de la conducción, es conductor la persona que está a cargo del doble mando.

PEATÓN
Persona que, sin ser conductor, transita a pie por las vías o terrenos públicos o privados que sean de uso común. Son también peatones quienes empujan o arrastran un coche de niños, de impedido o cualquier otro vehículo sin motor de pequeñas dimensiones, los que conducen a pie un ciclo o ciclomotor de dos ruedas y los impedidos que circulan al paso en una silla de ruedas, con o sin motor.


TITULAR DEL VEHÍCULO
Persona a cuyo nombre figura inscrito el vehículo en el registro oficial correspondiente.

TOMADOR
Persona que contrata el seguro de responsabilidad civil obligatoria del vehículo con la entidad aseguradora.

USUARIO DEL VEHÍCULO
Persona que se encuentra dentro del vehículo, con conocimiento del conductor.


2 Vehículos no considerados de motor

VEHÍCULO DE TRACCIÓN ANIMAL
Vehículo arrastrado por animales.


CICLO
Vehículo de dos ruedas por lo menos, accionado por el esfuerzo muscular de las personas que lo ocupan, en particular mediante pedales o manivelas.


BICICLETA
Ciclo de dos ruedas.

BICICLETA DE PEDALES CON PEDALEO ASISTIDO
Bicicletas equipadas con un motor eléctrico auxiliar, de potencia nominal continua máxima inferior o igual a 250 W, cuya potencia disminuya progresivamente y que finalmente se interrumpa antes de que la velocidad del vehículo alcance los 25 km/h o si el ciclista deja de pedalear.


REMOLQUE
Vehículo no autopropulsado diseñado y concebido para ser remolcado por un vehículo de motor.


SEMIREMOLQUE
Vehículo no autopropulsado diseñado y concebido para ser acoplado a un automóvil, sobre el que reposará parte del mismo, transfiriéndole una parte sustancial de su masa.

CARAVANA
Remolque o semiremolque concebido y acondicionado para ser utilizado como vivienda móvil, permitiéndose el uso de su habitáculo cuando el vehículo se encuentra estacionado.


CICLO DE MOTOR
Ciclos diseñados para funcionar a pedal que cuentan con una propulsión auxiliar cuyo objetivo principal es ayudar al pedaleo. La potencia de la propulsión auxiliar se interrumpe a una velocidad del vehículo inferior o igual a 25 km/h. La potencia nominal o neta continua máxima inferior o igual a 1000 W.


VEHÍCULO DE MOVILIDAD PERSONAL
Vehículo de una o más ruedas dotado de una única plaza y propulsado exclusivamente por motores eléctricos que pueden proporcionar al vehículo una velocidad máxima por diseño comprendida entre 6 y 25 km/h.

Sólo pueden estar equipados con un asiento o sillín si están dotados de sistema de autoequilibrado.

(Los vehículos de movilidad personal requerirán para poder circular el certificado de circulación que garantice el cumplimiento de los requisitos técnicos exigibles por la normativa nacional e internacional recogidos en su manual de características, así como su identificación)


VEHÍCULO PARA PERSONAS DE MOVILIDAD REDUCIDA
Vehículo cuya tara no sea superior a 350 kg y que, por construcción, no pueda alcanzar en llano una velocidad superior a 45 km/h, proyectado y construido especialmente para el uso de personas con alguna disfunción o incapacidad física.


TRANVÍA
Es el vehículo que marcha por raíles instalados en la vía.


CICLOMOTOR DE 2 RUEDAS
Vehículo de dos ruedas, provisto de un motor de cilindrada no superior a 50 cm³, si es de combustión interna, y con una velocidad máxima por construcción no superior a 45 km/h.


CICLOMOTOR DE 3 RUEDAS
Vehículo de tres ruedas, provisto de un motor de cilindrada no superior a 50 cm³, si es de combustión interna, y con una velocidad máxima por construcción no superior a 45 km/h.


CUATRICICLO LIGERO
Vehículo de cuatro ruedas cuya masa en vacío sea inferior o igual a 350 kg, no incluida la masa de las baterías en el caso de los vehículos eléctricos, cuya velocidad máxima por construcción no sea superior a 45 km/h y con un motor de cilindrada inferior o igual a 50 cm³ para los motores de explosión, o cuya potencia neta sea inferior o igual a 4 kW para los demás tipos de motores.</string>
    <string name="pregunta_1_de_30">Pregunta 1 de 30</string>
</resources>